做緊政府工想辭職

做緊政府工，未過試用期，二十中。工作無咩特別，但越黎越覺得個文化好噁心，好唔適合自己，眼見一直上去都只會越黎越憎份工，想人生有多d可能性。

都儲左少少錢，短時間生活無問題。未成家立室，兩老又未至於要自己養，如果辭職會唔會好傻？出面個市咁差，但如果真係要係一個咁唔開心既地方過多四十年，遲早會頂唔順，之後的家庭負擔更加大，更加難辭職，唔係好想咁就一世。

咩文化 你咩post先

工建辭

officer grade

夠期 唔係 會調咩？

不斷推卸 不斷拖

你應該住私樓
先咁

有咩說話想同想考公務員既人講

會 但係其實周圍都係咁
我適應唔到就係我辛苦

Officer grade 老馮左就理柒佢啦

真係你睇我好 我睇你好

轉其他grade,eg technical grade , 真係做野冇得A 字膊

就係個人衰在有責任感
自問做唔出 咩都唔理 推晒自己d嘢俾人
但自己食又會好辛苦 因為d人見你肯take up唔會感激你 只會繼續卸畀你
仲要做多錯多

幾年內移唔移民，如果移就辭

不過咁 依家出面風大雨大 慢慢搵到大碼頭先好走

係人問題就冇得解
你唔求升 其實唔理人 都冇所謂

但老實講 你唔係人中之龍 又想之後安穩
政府工比出面9成工都好
如果一切冇變既話

唔好 會後悔

唔同部門可以好大差距，而且私人工分分鐘仲閪

咁係個人問題 到到都有呢啲仆街

好多香港人就係為左呢d位

俾個建議你
催眠自己錢係最重要，或者盡快結婚生仔
咁樣你日子會好過啲

而家班大學生 入到散仔2皮
都當人中之龍
你主任唔做

唔會
精神健康大過一切
無生計壓力快d辭啦
加油

😭我都想催眠自己我都係為左錢
但係做唔到

未調位之前都已經有少少depression
調左位 以為會唔同
但其實都係同一種文化 都係覺得適應唔到

樓主未夠餓
拿拿聲買樓做樓奴，無噤多幻想嫁喇

快啲讓返個位出嚟
好行唔送

做到野真係唔好留
出私人市場搵多好多

咁仲唔辭？
不過你預出到私人市場都係有d類似既人
最緊要知自己想做d咩

yes 自己由細到大都係勤力既嘢
覺得多勞多得 自己肯做幾多就係幾多
入到政府真係 越肯做死得越快

同埋調整心態啦
我同你差唔多
唔信人 無辦法將d野完全pass比下面做晒
但始終時間就係得咁多 始終d野要比人做
唯有自己跟得密d咁啦
同埋唔好將人地既錯無限放大
人人都會做錯既
但做極都錯既人就另計啦

你自己其實都有答案

如果真係唔岩就趁早轉

巴打你咁有大志

咩主任先？aco都係主任wor

你屋企好厚底？
if yes quit 啦

if not 都係quit la 大把人爭住做

你唔做比我做

你好犀利食到咁多
我發覺就算肯做 d嘢係無限既
食埋食埋最後都係犧牲左自己健康😢

儲多啲錢，再讀專科轉行
或者做生意

唔係 如果aco就即走 唔洗唸咁多😢

做你想做既野 唔好滿足社會對你既期望 滿足自己對自己既期望

係咪畢業後第一份工

最緊要
為人民 (币) 服務

香港精精嚟架wo
你咁有要求，應該去外國
認真

搵到第份先辭啦，呢個時勢好難搵工

一個屎坑去另一個屎坑

係 所以要走趁早走
而家都唔係grad左好耐

辭職啦
give urself a break

騎牛搵馬
Hea 做住先

始終市道唔好
疫情唔知幾時會完
出面深紅深藍高層公司
可能會遇到差唔多情況

做住先儲多個$
就算想移民都有多d資金可以用

你一係係生活到揾d野做平衡下個人心理

真Officer grade唔做？
除非你好有家底好有大志
而且個大志係好實際地一定搵到錢
如果唔係都係繼續番工啦
Officer grade升一級Max都七八皮
仲有housing 唔駛日曬雨淋唔駛跑數
三年後過左bar唔駛驚俾人炒
每個月出糧慢慢咬到老頂
你仲想點 現實啲啦

多勞多得
你好好加油

人工有冇三皮先 ？冇三皮就quit啦

你要諗下, 出面其實都大把呢D人
只係正苦入面比例再高D咁解

明顯屋企好有米
你屋企有千幾萬cash買樓已經等你你大半世人工
爭乜在你份糧
條命係你自己 頂唔順真係快走

應該係紀律部隊officer

Officer grade起薪都差唔多三萬
可能28k29k
但過兩三年就差唔多三萬中

如果我唔辭職真係要日日背呢段嘢lol

樓主咁有大志 政府呢啲唔啱你
快啲讓個位出嚟

仲有好多嘅
文職都有好多Officer位
jre個啲全部都係主任級

去外國闖蕩下。呢個政府玩撚完，公務員未必再係鐵飯碗

過左啦

Clerical Officer 同 Administrative Officer 差好遠喎
即係做咩？

無乜officer grade係依個pay
基本上一係就jre grade officer pt 15
一係就紀律部隊>40k

除非係極難入果啲文職2a3o officer
但應該唔係

如果4X K安穩諗住走
本身一定好撚有米

Deep state 拉

私人工其實都有一樣問題，睇你好唔好彩

你都係辭職啦
咁睇你又壓力大又做得唔開心，仲有幾十年等你做 你遲下實痴線，有病

手足

出返私營市場搵幾多先

過左3年bar hea做算啦

出到去吃力不討好

工作問題一律建議辭職

私營大公司內部差唔多
但無得A到咁過分炸

一係就轉職做全職兒子
如果屋企買晒樓你唔憂自住
唔煩供樓租樓 淨係交水電煤
打份風流工搵兩萬零蚊已經好好用

你諗你

以前同你一樣諗法 又博又勤力 搞到好多野做
一過左prob. 就捉返條底線
責任係我做就做 唔係我做就算推比我都唔做 堅守返底線

考JRE既 officer 再講就變自爆

一定要搵到先辭
同埋你要接受到人工可能減好多
同埋40或50歲突然被人炒搵唔到工嘅風險

你接受到就ok

支持樓主政府垃圾文化
得班藍絲狗係咁奶先留到
食政府糧都係食屎狗係垃圾賣港賊

我都做左6年，唔想宣誓，寧願出去由頭嚟過

EO定AO?
唔好走啦 搵夠錢咪移民囉

第一份工???
基本個個第一份工都會想辭
1. 覺得會搵份更好
2. 我同其他人唔同
3. 我先係主角

真
出面公司啲人咪又係A膊
根本係香港人工作文化
太天真

唔好辭真心
會後悔

有志氣 就走！

同埋搵下興趣
副業又好
政府工係work life balance
唔好太沉迷工作

巴打好識調節心態

你唔辭 呢度啲人點有位

考咗jre嘅officer grade?

好有勇氣😭😭

你有料入jre officer
出番去大公司真心唔撚驚

但相信你依10-15年都好難上到EO1/SEO個range

無住屋煩惱做咩工都得

睇性格
你自己性格係點先 ?

你依啲撚樣唔做就走啦
畀個位人地入去hea住收工啦
人工高又hea又可以拋波仔，私人工撚有咁爽呀

其實唔係jre grade officer 都有呢個數既
不過好冷門
我勸樓主唔好走，你第一份工就入政府，未被社會摧殘過，我同你講出面都係一鳩樣，你屋企有好多億身家咁我就唔阻你啦，想走就走

政府工係好好搵
但係我自己就唔鐘意 所以簡私人企業好過
同一職位搵係搵少d
但係我係搵番個人生
同埋我嘅未來可以由自己控制番

可唔可以分享多d當時既唸法😢😢

可能人地ACO姐

樓主，連登仔好多人可能自細出身唔好，好多時候淨係識番工=搵錢，最好的工就係番工唔洗辛苦就搵到錯的錢，所以特別中意吹捧officer grade。

但有d有理想的人，唔想下下睇錢，佢地想做下自己中意做的事，想係工作上有令自己進步的感覺

如果你係後者，考慮下自己想點，想唔想結婚生仔，想唔想炒樓炒股賺錢，想唔想移民，女朋友係咩價值觀等等。其實做左officer grade 2/3年都已經儲左筆錢，如果想去外國其實好多野可以選擇

會麻木架啦

咁私人市場岩你d

點解咁講？

你唔做就快啲空返個位出嚟

人把人爭住入，屌你老母

根本2A3O officer先係真正人中之龍
晉升難 有經驗要求 FG入唔到 位極少
招聘唔係年年有 又專業過EO班垃圾

佢EO grade都諗住走 屋企座底都私樓有錢移民果D

私人市場咪一尻樣...

唔係鍾意hea既人
想份工有少少成功感 學到嘢

講真 私人工都有呢d 情況啦

true

其實都唔係咩人中之龍既， 都係普通人姐
不過有經驗要求係好好多，起碼fg 入唔到
仲要專科黎 , d 人有返d 歷練 , 好傾好多
過埋bar 先啦樓主 , 世界唔係圍住你轉
如果你想移民就唔同講法

搵d野寄託下
反正返工只係時間換錢
放左工先係你自己既人生
唔好太上心政府d on9人同事

係政府你絕對唔可以有呢個諗法
你出色d但唔刷鞋都死得好慘

支持你！
走啦 私人市場大把好工好過政府

我都準備遞信
衰仔紙一定唔簽
本身想做夠10年攞mpf
宜家算數啦

亂咁judge 人

巴打咩grade😭難得有同路人

巴打係咪讀專科？如果本身係專業人士，係出面搵野做實有競爭力。可以搵多過係政府好多

相反，如果都係普通文科、商科，出到黎起薪可以好低，可能升得好慢，重要OT 有無咁嘅心理準備？

我估你應該係fg就入咗政府

轉工都冇用，做嗰行厭嗰行
俾你做av男優同成班靚女日日砌你一樣會做到厭
邊份工好pay準時收工咪做邊份
唔使放感情落份工度
自己工餘時間搵返d想做既事啦

非專業文職 叫做識多少少英文
點樣可以升到Eo1起薪$58K呀
仲要今年依個數 十年後可能六萬中起薪
老頂分分鐘挨住六位數
未計housing呢

襯仲後生 行多幾條彎路都冇壞

總好過你去到30歲後 先玩中年危機 心大心細

如果你唔使對其他人負責 又有乜所謂 支持

可以出番黎再反超前SEO人工頂薪 (7-11萬)
有幾多行業?

普通銀行MT未必得
投得，法律，醫生就得
做生意? 死撚硬

簡單D講政府舒服過人，人工又高過人
好多人真心無病呻吟

樓主有理想有抱負真係建議移民
香港無論私人定政府工作風氣都係咁
再唔係自己搞start up

搵私幫生意搞下或者發展其他興趣啦

你可以話公務員越做越蠢同脫節
蛇縮閃避射 多做多錯 唔做唔錯 做懶晒成個人
呢啲只係一般低級公務員同面個浸

但考到officer grade 專業職級 甚至AO
個個都係公開試嘅成功者 甚至大學尖子
點會係一啲蠢人 頹人？
只係大家知道咩叫明節保身 韜光養晦
大部份hea做 都可以擔櫈仔升一級
到要再升高級 要爭表現嘅時候 班人一樣可以好搏命咁做
貪權想上位嘅 蝦你唔想辭工 捽班下屬勁過私人工

另一批大部份真係詐傻扮懵 打份風流工 明節保身
出面做私幫生意風生水起有 炒樓炒股發過豬頭又有
發展興趣周身刀 十項全能 旅遊達人 食勻全球 踏遍千山有
專注家庭 夫妻和睦 子女成才又有

返工係工作 放咗工先係人生
Officer級無得輸嫁

以工論工 除咗政治因素 有外籍想移民 繼續做公務員先係正路

都係officer grade
幾年前舊東家肯請返
不過可能學門手藝為移民鋪路

雖然fg入去做政府重要officer grade人工福利好，但眼光會愈做愈窄

成日覺得職系細果啲面試一定好叻
成萬人報剩係收佢果二三十個

anyway佢過左bar了 但有心走 過唔過都無分別

樓主有冇諗過移民？

我已經過咗bar, 覺得工作只會越來越難做， 冇得A 字膊，又要 OT, D 嘢都幾困身, 個人心態上好累

有想過三個月通知quit ，然後移民。
但擔心去到連最低工資嘅工都搵唔到

佢上面講左
老實講 唔講政治局勢
我都後悔左遲入正苦
如果唔係依家已經挨住三萬

利申 廿中 垃圾topup 冇家底

政府工一向都係12個字真言

多做多錯 少做少錯 唔做唔錯

係 而家個人眼光越黎越窄 對自己無晒信心
由細到大都唔係一個蠢人 但越黎越覺得自己好蠢😭

有幾多好工有咁高起薪頂薪又可以hea

連登仔不嬲當正苦工神咁拜 又話有屋又話好穩定
入面D文化有幾on9 真係做過先會明

我係過來人 我都走左
如果爬下以前D類似post我都有講過下
我都係做左幾年私人工先入去
但3個月就比左信
返工唔洗比份工牽住走既, 調地方果D其實一樣
搵工你都會睇秋地點搵啦
返工地點都要等人派 (我之前住北區佢派左我去金鐘)

巴打如果係走, 唔好諗咁多
(不過依排出面你果個行業有冇好大影響就要考慮下)

呢個真
自己做到高位就唔好走啦
私營機構好難去到咁過人工（非專業）

有啊 同你擔心既一樣

AO ATO就難啫
EO LO呢啲都係普通中間/中上大學生level
仲要成村人係垃圾major 點樣出去唔撚驚

好有guts 三個月就走

政府工都講中年危機？

過到去想做番本行或者環境舒服嘅工
接近冇可能
你睇下譚仔阿姐同南亞地盤佬
我地去到人地地方就係去填滿厭惡行業
當然 有啲好專業當然可以做番本行
但我個人係接受到去做廚房洗碗去換一本外國護照

唔岩咪走人 咪又係工一份

政府好多嘢都唔flexible
好多野又好舊
愈做愈官腔
但你考jre 入去做officer grade
辭職好浪費
你要考慮清楚

你遲左工，只會俾藍絲搶左黎做

你覺得私人工唔會咩？

宣誓左又點移呢?
利申唔識

不過你講得岩
明明人地入得普遍都20-30分左右
起碼都叫社會top15%考生
做人又唔一定係為左搵錢/勤力
人本性就係懶
人地公開試已經勤力左
你想勤力搵多D唔等於人地都係

做兩三年 出國走人 樓主點睇

但你做咩位？
都係要考jre嘅officer位？

對做正苦工嘅人嚟講
佢地份工同成個人生冇咩分別
因為冇得quit都係做到65歲

反正你都移民走人架啦
點解仲要諗繼唔繼續做政府工呢

香港私人市場一樣

文化呢樣嘢我明啊
草多幾個銅錢就走喇

你既前提係私人工 係唔閪

離職前睇下自己係咪人中之龍先，如果你只係好普通的一個香港人，廿歲入到政府工，都係安心咁做落去。出面的私人工只會更西更難頂。

如果你個學歷非專業，出黎食得屎

莫非香港私人市場就一定多勞多得?
天大笑話，問過班港資刻薄老闆未

我都唔盼升職，調返轉我想轉職去做D人工低D嘅工都唔介意 工作壓力好大。。。

加拿大精神分析學專家埃里奧特·傑奎斯提出，人到中年懷疑自信，為求證明自我，行為奇異。

簡單講就係望返前半世好似冇乜成就
望下半世又睇唔到目標咁

其實當你懷疑人生嗰刻 已經開始中中地

面試都係鳩up , 不過係有準備過既，問乜都答到
答完佢地都估唔到會答到，呆左咁

唉 唔想佢後悔 不過自己人生自己負責

不過有啲 民政署/ 房署 果啲真係好惡頂

認真 早啲脫苦海

樓主 睇左佢 大家同路人

再留好快過bar 我唸我到時更難抉擇

係！出面重大競爭
非神科畢業嘅人做到jre考入嘅officer grade，出到去私人機構未必有呢份人工，所以要取捨。

出面咪一鳩樣 仲要分分鐘人工低一截
利申 有得做樓主個位實狗衝

做左幾年後見D Point有跳
之後派去再遠D都照做
這就是人生

快啦 你唔做我做呀 多個位空出嚟

係呀，我制㗎，我最低工資都ok, 係怕連呢啲都搵唔到
一個人食用住，又會用得幾多，夠生存已經滿足了

早啲跳船就真係可能唔撚驚 雖然要賺番同一個level既人工就冇可能架啦
再做耐啲既話就真係繼續係政府慢慢hea啦

係唔岩自己既 CA都係唔岩嫁啦

我都係咁

初初入去好辛苦 格格不入
唔知係好彩定唔好彩
我辭職成本低 所以上年九月走左

唔係好明點解樓主一畢業就入正苦
廿幾歲就疊埋心水成世做同一樣野？仲要唔啱做又冇得quit
如果你試過其他工，起碼都仲有得比較正苦工係咪好差

除非你辭職係為左離開香港
你留低既話辭完肯定後悔

未夠30已經feel 到

樓主,除非移民,真係唔好on9走左去

真 政府部門係會愈做愈蠢 你有自知知明已經好好 好多人唔知 覺得自己睇嘅嘢就係全部

人中之龍

警察？

痴線，人嘅成就一定係返工搵返黎？
你成世人淨係得打工？無其他興趣？
返工只係為錢，成就可以係N種其他嘢
點樣運用搵到嘅錢去活出你嘅人生先係重點

我當時職級低 離職無咁大concern

辛苦晒啦 我明😢😢一定要搵人呻下

私人市場都大把垃圾唔做嘢
仲高級過你人工高過你，仲可以點你做嘢
唔好有咁多幻想

其實好多人天花板好高. 唔係人人入政府就叫搵到自己身價以外人工
唔好夾硬套自己價值觀去人地度就得

有人接受到入政府打風流工搵唔錯人工, 宣誓都冇所謂
有人鐘意私人公司比到既待遇同機會見識

笑人入政府反智, 笑人打私人工更加弱智
冇人做私人公司冇人營商撚有錢養公務員?

其實會唔會係你未適應返工，而唔係未適應份工？
啱啱fg出黎做野係要啲時間俾自己適應苦悶嘅奴隸生活 換過幾份工你就會發現所有工都係咁悶
然後再比較一下 你就會覺得政府工薪高糧準好爽

喺上班台貶低政府工
樓主老母俾人屌得少？

辭囉
你有冇信心四、五十歲搵到6、7皮加唔會中年失業先

依家就係樓主覺得文化好ON9
係咪自信過盛/自問不凡我就唔知

好想走 咁我唯有Assume佢覺得自己有料
如果搵唔番 我咪話佢根本唔會上得番SEO人工

係非專業黎講，EO/LO係大學生人工已經係好Top下
能力難量化 唔講了 但講得放棄一定係有米仔

有方向 有計劃 有技能 有後路

就即走

原來咁多人做過政府工後辭職走

呢樣野唔係應該一早知?
同埋私人市場係選擇多D
但豬骨頭都仲多
唔好成日聽連登仔講到私人市場幾熱血可以有幾多抱負
咪又係做隻狗返工 係香港返工可以幾有理想呀?你估仲係幾十年前

grad既時候考
本身唸住咩都試下 最後有真係得
得左唔做又好似好晒

同過正苦部門夾野，成班officer轉數慢幾拍，同其他vendor都反哂佢地眼
不過客冇法啦，有時啲野唔想做就同佢地講技術上做唔到，佢地唔識又會信

真

樓主咪撚比理想害左。首先你有無樓。屋企比唔比到首期。兩樣都無你將來8成會後悔

你可以同返樓主講
未必要睇到份工咁重
但老老實實 放工想多少少時間做自己嘢都難
講乜鬼成就吖

都就快三年都唔得😢

成就可以係家庭子女寵物興趣etc
唔駛一定要攞獎出名先叫成就嘅

咁你叫班港資老闆改下佢哋刻薄性格先啦
唔係佢哋咁刻薄，再加上唔係香港打工仔奴性咁重，搞到係出面做野咁辛苦會有咁多人入政府?
抵班公務員笑你哋被人壓榨啦

利申: 我都打私人工，但我一樣係按章工作，做好自己合約嘅職責就得

閪唔閪呢d野好個人化，
有d人可能中意音樂，中意教下小朋友琴，係琴行教下琴搵二萬零一個月
有d人可能中意寫文，係報章網媒做個編輯又係得萬零一個月
當然，客觀人工工作量條件係差，但佢地本身可能有興趣，佢地覺得做得開心，有種實在的滿足感

但普遍連登仔唔會明呢種感覺，我估可能佢地屋企人朋友，都係為左搵錢做緊好辛苦唔開心既工，純粹用工作量同錢掛勾的話，咁同上面教琴編輯相比，做aco梗係好架

公墓園係咁 覺得自己人中之龍

大家都係為錢
無謂講到係邊到做就有靈魂點點點
私人工大老細派你去第二到都唔到你say no架啦

下下咁瀟灑上到中層就辭職咩

不過官僚制度係咁，
你只係大型機器下嘅一粒齒輪，
只要唔好做錯野，日復日就可以做到退休。
好聽就保障安穩嘅，但同時你無咩自主自決嘅機會，而年青人正正處於可以搏、可以試嘅階段

其實我想講出面唔係好好多架咋
最近都係煩差唔多既野

ca/aco依啲廢位有乜所謂
2a3o位開始就要諗清楚

政府文化就係咁. 一有事第一時間推波. 就算你想接你老闆你下屬都唔想接. 開頭你會覺得自己好廢. 慢慢你就慣.

利申 做緊第7年officer

呢個真

利申: 做過大公司，做過細公司，做過政府

講文化，大公司仲過份。講做嘢就差唔多，始終壓力來源唔同。

毅進就係，你句大學生起碼不代表樓主同我

yes 覺得自己個價值得返份工
完

老細點你做野
唔通你話唔好 on99

個個都係為份糧死狗咁，唔好講到咁有理想，咁有眼光

個政府咁撚閪 仲幫佢賣命？逗住人工炒下股仲好

講就咁講 有野做都要做

支持樓主轉私人工發大財

hea住做，等疫情過左再算

始終個市道唔好

我朋友由7月幾失業到宜家

佢話send cv好多次，但in機會好少

最重要第一點 唔好信哂連登仔
睇咁多公務員post就知

佢地支持既攬炒係其他人炒，自己無事果種

認真問 出面真係好差？
衣食住行冇樣野平左
樓價租金又冇跌
但就話好多人冇工開
究竟係點

樓主，如果你唔打算移，就捱埋佢做一世
香港樓價 生活指數太高，私人市場人工其實好唔見駛，除非你另加炒股 做KOL等秘撈啦

同意以上有巴打講返工係買你D 時間，明買明賣。

利申：fresh grad 入咗嚟officer grade, 做咗8年
如果唔係bno path, 我真係忍住做到退休
曾經有你呢個迷惘時期，有同senior 傾過

同埋都係最驚宣左誓就無得用bno去英國

唔生仔先唔做呀？
冇家庭壓力先可以搏呀
有家庭壓力就點都死番工啦

你第2個posting但未過proba 咁我諗你做左兩年幾啦
如果你真係覺得好辛苦適應唔到 而其他條件又允許既 咁我建議你辭職

如果繼續做落去既你就要係工作文化同你個人性格之間搵到個令你覺得舒服既平衡點
始終都有一部份人仲有d奢望會可以in a way 改變到成個政府d red tape or other bureaucratic cultures

嗰市好d先轉

利甲 搵唔到工

好多謝你分享😭我就覺得好似無咩同路人
好似好多frd 做左公務員之後都覺得好適合佢哋

同你情況一樣
都搵緊路走

未知真正社會係點
頭一份工好多人都係咁
個道火 仲係到

私人工見識到個世界多d

可以dm 一齊傾 有多個人傾可以唸到更加多嘢

99%既人都係平凡人
唔好性幻想自己唔打政府工會發達

辭你就辭啦, 屌你

其實咁 番乜工都係為錢
乜野眼光見識 都係拎黎吹下嚇下人

有心要見識的 政府工多出的時間都夠你學好多野
無心見識的 扔你入跨國企業都係無知

唔係人中之龍 同專科
正常咪5，6萬封頂
仲未計起薪正常低過政府

Apply果時唔係預左頹咩

其實出面公司唔好得去邊
反而政府你2-3年轉一個POST都話可以遇到下好老細機會大D

如果你冇咩目標就建議你唔好辭, 一係儲錢自己搵生意做下

專業工種繼續大把project做, WFH or not都係忙到不得了
非專業工種繼續造爛市搵工
香港所謂既4大行業得返金融屹立不倒

係先好講

巴打第一份工入政府可能唔習慣
我都好建議fg 係出面做兩三年嘢 好好考慮清楚自己係求穩定定係想搏想闖一番事業

加油啦 頂唔住咪出去望吓外面世界係點 人生如果無悔就無意思啦

返工係為錢, 但無人生都ok?
住村屋派你柴灣又照做丫? 派你4個鐘返工來回都ok?
私人工你可以hea住老細應承先, 之後去搵工
搵返份岩腳程岩人工,

政府工做左10年你見到D福利你就唔會捨得走, 覺得走左好蝕
會死頂落去, 但咁樣係好? 入面D A膊文化
我角度人生唔係咁囉師兄
成世人生為返工? 又要做"黎生"?

如果冇仔女其實經濟壓力冇咁大
可以衡量係咪真係要咁就一世
始終成世人大部分時間都係番工

人做政府工，你做政府工，做到你咁辛苦。
身邊打緊政府工既朋友個個都退休心態咁做，WFH緊日日炒股/搵其他野學，不知幾充實。

支持你
Be yourself!

入去做真係有種期望落差，更何況係對有責任感或有抱負嘅人泥講

某程度上改變心變先適應到，如果唔係都好難過

讀專科？ 如果唔係既好難一開始搵番呢個人工
仲要應該係因為一畢業就做政府 未係出面捱過先感受唔到政府既好 淨係見到佢啲閪文化
當然如果你係人中之龍就一樣出面大把世界

做到officer grade既人, 根本係香港生仔都輕鬆無難度
財政能力可以畀仔女去國際學校或者出國讀書, 要移民話咁易
你以為歐洲各國會封鎖公務員移民? 大家FF下好啦, 錢點會嫌多架

尋找工作以外既興趣囉
Your job isn’t all of your life
如果人生係求開心而你番緊份工令你
人生唔開心多過開心
咁就轉囉
唔好後悔就得

咁講真香港10個有9個都係咁. 人人選擇唔同, 好認真咁問下自己長遠想要咩. 有時D野係trade off黎, 有穩定好多時就冇夢想, 有夢想就冇穩定. 最緊要係10年20年後回望你冇後悔今日做既決定就得

做公務員 = hea住等月尾出糧
唔明做野咁上心做乜? 做得好又係咁, 唔好又係咁
或者反映出你平時除左返工做野之外就無乜野興趣囉

如果諗住移民就死頂儲多幾年錢走啦

扒晒個帖都未見樓主答到關於自己「大志」嘅實際嘢
不如咁
最具體嘅幾條問題：

你跳出嚟目標係咩行業？
理想嘅工係會點樣比你成就感？

我見樓主你好似冇點講過呢啲
因為如果你有清晰目標/講得出實際嘢
當然就去馬
我見你係討厭個文化（但上面都有清指出出面都好多咁）+份工悶+唔啱你性格之類
但又講唔出其實你理想中
跳出去後係做咩/點嘅人生

我最驚係你只得模糊概念/期望
就咁放棄份jre officer 後會得不償失

有無諗住轉邊行？

而家有左bno，會唔會走？

咁嘅時勢，得香港好似無影響係有原因

始終香港經歷過淘大事件，大家都知當年淘大樓價跌到仆街。個時買左樓就恭喜曬

到宜家，大家都知武肺係一定時間內點都唔會消失。可以話經歷過沙士後，大家就打左預防針咁。或者咁講，佢消失時，你都未消失。

所以樓價 租金 衣食住行 係點都唔會跌好多

其實...好多私人企業都係咁
香港office文化黎 個個都係為求開開心心 無責任負擔 18:00打卡走人
我唔覺得轉工會有幾大轉變
BTW建議儲多D錢 再諗下有咩機會創業好似岩你多D

係呀私人工見識到好多
好多「門面」既資訊多囉

真係⋯如果走不如離開香港

都估到你係fg
得fg先會做到officer grade 但對出面仲有幻想
私人公司文化可以差過政府

利申：你師兄

officer就唔好走喇.

妳睇入境狗公. 賴死都唔走. 臉皮夠厚就得. 理得咁多.

講得好啱 我的確未唸得好清楚

你d 極端例子, 擺去部份私人工咪一鳩樣
但有無政府工既福利先?

唔識覆巴打你呢D思想
你覆緊既野同我講既野一D關係都冇
自己想做邊行就邊行, 嘈來冇意思. 東家唔打打西家

你仲加句抵班公務員笑你地比人壓榨唔明你咩心態

心郁郁，7成會走
如果搵到工，立即賠返三個月俾政府即走

懷疑樓主曲線笑鳩私人工奴隸

aco 都officer 得幾好丫 放工真係放工

我做私人公司咪又同你一樣
根本做人有責任感喺香港職場就係預咗蝕底同難頂

走啦
有得走好走

到而家都慶幸自己考唔到EO

唔洗為個幾個臭錢委屈自己人生

有責任感真係全世界死症黎

咩pt

樓主就係有抱負 唔想hea
個個都諗政府工可以hea 就唔好投訴政府做嘢廢啦

IT私人市場大把好過政府
人工、強姦金同競爭力都係

True!
太負責任吃虧嘅只有自己
都唔知係咩世界 好反智

其實你已經答咗自己，好老套咁講一句，通常最令自己後悔嘅係無做嘅野，而唔會係做咗而結果未如理想嘅野，香港仲可以玩幾耐都無人知，係咪即刻咩都唔諗就掉信？當然唔係，但係如果你靜落黎諗完諗到一啲自己想做嘅野，我嘅經驗係愈早離開依加個安舒區愈早開始嘗試做愈好，當你40歲先後悔到時要走其實更難更多取捨

四大 係醫療 政府 教師 同社工wor

呢個時期極唔建議辭工 除非你已經搵定後路，你唔做大把人做，同埋唔止政府工係咁 係根本呢個社會係咁
學到係自己 洗理人

其實hea同廢唔係直接掛勾
一個尖子讀書好hea但都可以拎高分
香港政府個種廢根本唔係hea咁淺白既層面, 係完全離地唔實際既施政

私人市場當然有位好過政府啦, 但知識/學歷門檻高呀麻

你絕不孤單

我講得衰, 係想講產業

一齊圍爐取暖下😭

政府工WFH 一星期番3日 仲想點

呢個post同屌公務員嘅post完全係兩個世界

Lm

知唔知點解官僚主義叫官僚主義？
因為呢種制度係由政府出嚟

只有庸才先至會甘心做政府

連登式討論

咁希望你真係搵到多勞多得的工

咁你慢慢搵定工啦
到時愈做愈多 OT PAY都無你唔好喊

當你以為會一面倒屌公務員 又原來唔係

再做多幾年其他地方
你會發現香港地呢啲文化無處不在
大家都係打份工 蛇得就蛇
樓主可能岩做鬼佬公司

其實如果真係想走 建議報返個專科嘅pt degree方便自己
我做咗幾年都讀多咗一個master半個degree
有bno大家都想走 但係去到做咩就要諗吓啦

外面咁好景唔會年年幾萬人爭幾十個位啦
你唔做
大把人爭住做
好多人都覺得自己好有料
出到去一定好過而家
實情有幾多個做到

搵食

今時今日咁既環境
你一係走人, 一係加入支共大家庭
你仲想係香港反抗? 根本畀人撳撚住黎屌

個個係咁咩幾多人仲番足5日

我覺得係出面D人唔全面地認識公務員
好hea, 準時收工果D，有嘅，咪就係minor staff 囉

你一去到中高層，如果仲要係professional/ departmental grade, 真係唔係出面睇得咁易做，真係放工都仲會諗住D load, 因為老闆唔會點保你。。。

個撚個都話移
但多數得把口
去到都唔知做乜工

有一樣諗法
本身想上年走 但因為武肺又唔敢
今年打算移民去另一個國家開始 搵到工再辭

唔識卸咪即係給屎自己同腦細食囉

英國fg都難搵工

好認同 完全控制唔到自己唸
老細平時唔sin 9 我都偷笑

根本香港係最好搵錢嘅地方
十個有九個話移民都係得個講字
無財力無計劃

HO/HI/LO 2a3o 難登上人中之龍美譽，
不過公司註冊主任個啲真心難考入過JRE 。

政府係咁
真係想做野既人
同事會驚撚左你, 覺得你係異類
"多做多錯, 唔做唔錯"

上位只有拍馬屁同social 先有用

支持巴打
係呢個世界上其實唔係只係得錢
做到自己真正想做既野都可以好開心好幸福

政府 夠鐘放工

搵埋第日夠錢睇醫生

3年都適應唔到，辭工啦，點頂40年。

d chief 個個當自己係皇帝，下面果班就當自己係太監。內部根本就係行緊帝制，冇人覺得自己服務緊市民。

係咪ao?

我地講咩都冇你係唔想留既就勸你都冇用

人就係咁你唔試過一定唔會心息

到你試過出面就好大機會後悔點解當初咁on9

好形象 個個section都係山高皇帝遠

departmental grade一般黎講最唔好做
但起碼叫固定地盤 唔使好似ACO咁on99走黎走去
又要識過哂D野

Officer唔一定高
利申專業位 point 10

其實，做咩都有可能成功，有可能失敗。
問題係冇人可以確定一定得或一定唔得。

而係生命係無常既前提下，只有當下係掌握到，結果唔一定得。

樓豬既選擇其實就係應該諗，驚跌死定老死。
而係理想同安穩兩難全既情況下，如果聽日就死（touch wood姐），你最後悔會係放棄安穩定冇搏到。

利申：唔係公務員，但有係實利與夢想取捨過，而家自己真係仆到直撚哂仲望住人生兒孕女買車買樓，但條路自己簡所以甘心唔後悔

做過佢既N仔都無著數
你話難唔難
老細請哂D外人
都唔知叫公平定唔公平好

特別係局做果班

因為佢本身都好有錢先咁講
你試下屋企有壓力比佢敢唔敢走

2a3o officer好撚難入架喎
勁

有啲係Departmental 仲要外派去唔同部門

樓主睇一樣好簡單既野就得。
第一你有無錢？如果出去搵得少，買唔買到樓？屋企人有無錢幫你？
有既即刻辭工。
第二你個學歷係咩黎，搵唔搵到錢，身邊朋友撈成點。
如果身邊d同學都撈得掂，咁相信你都得，可以辭工。
如果身邊d人搵極都係萬幾兩萬幾，你可以唔洗叫春，除非你唔吃人間煙火。

無得講啦
乜工都有缺憾架啦
邊有又波又長腿又靚女又有錢架

人工低，又惡做，多數都係仆街位。

你可以做住政府搵新工嘛
搵到新工再諗要邊個offer囉
你去睇下自己係私人市場係咩位置

咁相對地放棄嘅成本無咁高呀嘛
Ca/aco人工出面好易搵得返

月薪幾多

政府工係毒藥, 祝巴打早日離職

Point 14 未過probation 走咗
太悶 惡做 無滿足感
預咗要一段時間先搵番厘個數 承受身邊所有人的壓力
就去馬 做自己鐘意既工作/移民

我都唸緊點頂到40年

主要世上太多行業+唔同公司
不可一概而論

唔知樓主你係咪想：
有一班好同事一齊努力拼搏
學到/見識到好多嘢成長好快
負責成個campaign有成就感
之類？

可以多啲問你目標行業嘅朋友
關於公司文化/工作內容等套多啲料
唸定風險/退路
清楚晒就好！

走

地政???

太後生入係好辛苦
根本你自己連世面都未見過就要一世
加埋你呢啲所謂噁心文化係私人公司都好撚多
出去食下屎先有比較
真心入政府前最好出去碌十年
你就會發現政府工點樣保護自己
冗餘是必定既 政府唔冗餘 私人公司仲有咩生存空間？

睇咗幾頁Cctoy大軍竟然無入嚟
可以認真討論下
睇樓主接唔接受到份工
如果好大壓力返得唔開心影響身體嘅話
當然即刻辭職保平安
如果唔係就邊做邊搵
唔好裸辭
有個fd返私人工上年2月尾辭咗職
而家都未搵到工

辭啦
返工做得唔開心係好辛苦

唔等錢洗就快撚啲讓個位出嚟啦
我考緊政府工啊做下好心啦讓多個位出嚟
屋企等我養

人就係咁 未試過唔會心熄

我當初就係做過政府pt 覺得自己唔會接受到個文化，所以grad 咗冇聽屋企人講話入政府，前年有aco interview 都唔去，身邊有fd 連 offer 都有埋最後都推咗。而家係私人巿場打滾咗四年到，都算做得開心，老細同事都ok，如果唔係肺炎要放nopay都真係唔會諗政府工。而家呢個時勢政府工係最穩陣嘅，見到入咗政府嘅fd 唔使擔心咁多有時都會羡慕。

我自己就畀個限期自己，如果唔想入政府但又想穩定，就儲錢讀返個專科好似護士咁，工作有意義得嚟又穩定，仲有得移民。

建議樓主可以諗清楚自己想要咩，有冇咩手藝，冇嘅可以趁呢段有收入又有自己時間嘅階段去發掘，始終打私人工真係用時間換錢多。另外如果份工唔啱自己真係會好辛苦，始終佔人生三分一時間

利申：Grad 咗4年嘅人路過有感而發

如果你知自己會移民
建議唔會搵政府工

近年開多左Officer trainee ，頭3年比錢你讀書，但拎見習人工，屎都唔夠食，過試用期先上翻MPS

其實響政府入面，你只係一粒螺絲，基本上冇左邊個都係咁run
你既職責係令部門/上司/自己唔會揹獲
你諗咁多做乜呀？打份工等出糧，收工做自己鐘意既野/揾D野學下la

我認為政府既廢就係可以hea
小至普通投訴 就係因為每個部門都hea 唔肯上身理 導致樣樣嘢都等好耐 甚至無幫到手 （成日有新聞節目講 政府部門互相推卸）
大至施政 都因為政府hea 唔落site去做訪問 唔去視察環境

廢可以係因為hea
但hea唔一定等於廢
依個係純邏輯
不過現實港共就係又hea又廢

巴打加油

睇 #50 和 #272

原來fg第一份工好彩撞到入政府
學人講多勞多得
既然屈到有病就快手出去私人市場大展拳腳
係政府真係屈就左你呢個人材

本身讀咩出身先？

有時唔係肯捱就有出頭

幾時EO有得同醫生比醫生starting 七十幾連allowance fg已經係eo1既頂薪

Pt 17

睇咩部門，
統計處/漁農處鍾意收番N仔。

好多N仔人口普查員考入外勤統計主任；
合約督察都好多perm左。

另外，公務員內部轉職有優勢。

樓主唔鍾意而家既位咪試吓考其他職系。

做住先 搵到ft 高過17 再走都未遲

佢講得岩wo
第一日就講 個位冇左都得 就算做左幾多年 冇左你 都係會照行
作用只係補下位

係

樓豬個情況同我朋友好似 又係呢啲級又係唔鍾意個文化
最尾佢走咗 做番私人公司
佢話佢好後悔 後悔走得太遲

除非政府無其他位有興趣 帶point 考下想做既
可以係其中一條出路

做過兩份私人工，老細要我做啲灰色地帶既野，我唔做，一句養唔熟就炒魷魚。

政府同私人工文化差唔多，

至少政府「文職」唔會逼人做灰色地帶既野

樓主屋企應該小康之家

私人公司都係咁，好多時要你硬食隻鑊Tim，到你咁上下年齡或者有人睇你唔順眼或者想cut人手隨時炒左你
建議絕不辭職

非專科/無特別投能/中英文能力唔錯
其實做政府唔錯

其實睇你走咗仲搵唔搵得返依個人工
又或者你在唔在乎份人工

非專科真係好難轉返私人工

唔清楚你咩post
住北區派去金鐘都還可以理解
始終金鐘果頭多d post
如果住金鐘派去北區就好難理解

出面d 公司都係咁，香港分分鐘9成公司都係咁既柒樣

自己開間lor

唔需再錢就走啦

做N仔人工都高，appraisal 靚仔入翻perm 唔難。
除非個職系唔想請翻N仔

啱啊 或者院校/公營機構啲officer 位咁 始終有幾多行真係專業，專業又唔係個個讀得嚟

私營大公司都一樣，已經對返工無期望

不過如果無視你意願派到咁遠就算啦

政府工有乜福利

on lun 9

欣賞巴打, 如果有多D你呢D人, 香港班食屎度縮老闆根本唔會咁惡

咁你睇吓人哋啲唔好，咪會發現自己有幾好

我好建議你出去私人工見識下，政府是A字膊和拖，私人工就是每日有人放隻鑊俾你。

我相信你咁有大志，一定不滿足現狀，就快d讓位俾想玩easy mode的人

14日年假呀
低級都要排30年公屋呀
多謝人啦乖

個個以為好好福利 心諗

辭啦

唔係專科grad, 出到去同人爭做炮灰

連工人，文書職級都有免費門診服務，180幾日有薪/半薪病假，例假14日，可以儲假，做到一定年資公積金幫你供多啲。抽公屋居屋係有公務員專屬既梯隊。
出面同類工種幾乎冇。

上到中高層就同福利就同私人工差唔多啦，不過呢啲中高層唔輪到大部分既連登仔。

私人大公司都一樣
唔信邪想出去搵下機會都係好
但唔好呢個時候
疫情過後市道好啲先

「城外的人想衝進去，城裏的人想逃出來。」
《圍城》—錢鍾書

點叫做有壓力先？

但比錢讀書都好過冇

如果班下屬全部都詐傻扮懵，上司會點捽？

但比較Jun嘅工程師建築師測量師就正
高過出面

專業係pt 30-32起薪

每個部門係有一定資助房屋quota ，
睇下自己部門需求大唔大，一般臨退休公務員優先。
所以如果個部門好多一早買晒樓，咁你就大機會。
有位departmental grade 單身，9年排到資助房屋。

好多人做唔恨上位嗰啲自己都有搞副業
返工大把時間比你做自己嘢
如果做得快手

officer 返工都係為錢姐 唔洗太上心 唔岩咪捱到調 起碼宜家個市咁樣都唔洗冇飯開 都唔洗咁盡責 做好本份就夠 你越做得就越俾多啲你 識做一定係卸得就卸

其實福利真係麻麻
舊制就話姐

房津, 公屋排公務員條隊
已經好過好撚多窮撚私人工啦

8大大把

btw你洗唔洗ot得好勁?我見我對上個officer做到8晚都仲出緊email
真係錢買起晒佢啲時間

Sor想講technical grade

咁講無辦法啦，

只少唔係地底泥，
出面大把工緊貼勞工福利底線：7 AL， OT ，唔包醫保，無有薪病假。

TO grade

PT 9 -22/23 唔錯啦

想辭咪辭
上黎連登問有咩意 呢到有有一千個理由叫你做政府

好過好多讀非專科大學生

點解樓主你咁諗架
我覺得做咩工都好 都唔應該比工作個框框住自己
你而家覺得自己個價值得返份工 即係你人生得自己份工囉
咁你返咩工都係咁姐嘛

加上每個人都有自由意志 冇人要你留係到一世
你想走 你隨時都走得
做得唔開心 咩原因都好 咪走囉

好難定義專唔專業，TO grade 本身要讀過特定科目：
工程，檢測，測量等等。
除非TO trainee 。

睇錯sor ，係好過好多

關我撚事

我自己都返過幾年政府
Pro grade 就真係多野做 至少未見過佢地全日炒股 係到鳩流流。最hea其實係班低grade既呀叔呀嬸

同埋果幾年都未見過人搞咩副業 一黎做野既人多野做 唔做野既人本身都鳩下鳩下 你期望佢地搞得出咩副業？？

No offence 但真心會排幾個鐘睇感冒咩...

假都唔係特別多咋bo，你滙豐做分行都18日假起... 唔太清楚但聽個fd做低層講公屋排十幾年先有機

中高層有乜福利，除左聽過有十年房津之外...

私人好d既公司full medical 中西牙醫物理治療專科都好基本你做個AO EO都唔會去排啦，姐係反而自己俾錢睇/買保險

普通大學生都入到
>>連登仔幾時都係中意咁樣自己呃自己
你地咁講AO 都係野雞大學生都考到架

諗下考入去個難度先 messi 係足球員, villa chan 都係足球員
你咁樣下下一句ban 落來「普通大學生」本身已經同個職業的現實嚴重不符

完疫情左先辭

做正常人只會俾人嫌你煩

連登仔唔會聽你呢啲肺腑之言

主要係同醫生比，咁佢地的確係普通大學生
而事實語文叻既都大機會入到
依家又唔係要求5科5*起跳
20-25分入EO大有人在啦
面試考試依啲野 運氣都佔好多

當然我唔係以偏概全地想講EO好易 100個爭一個
我講得唔準確，應該係「語文能力較好的大學生」先岩。

搵到再轉

你識講呢句就得啦
出而既世界可能仲衰過係政府

我係講緊基層職級，講緊工人同文書個啲，你撻呢啲福利唔會係基層職級。

出面中高層啲福利不嬲好到爆，好過中高層政府工唔出奇。

加油呀樓主！！！

政府好多officer 都要考中英文作文，呢個關卡都淘汰左好多人。
同埋唔好睇公開試分數，好多人科目grade相差好大，
語文科好高分，其他科低分。

20FG 垃圾top-up+廢科，依家搵得17k，對上基本得一個位，升左都係得20k，都唔知會唔會有搵到30k嘅一日，依家都係望緊入到政府。
ACO師如果有offer都應該會轉入去，雖然起頭Annual 會少左幾皮野，但做落起碼唔驚被炒。

成績比我好既上左大學之後考aco
我成績差讀ive 考tech grade

樓主
魚與熊掌
要認清自己要咩 而唔係道聽途說
我個人feel到你係未見盡私人公司既閪野 鬥志仲未消耗完
就好應該出去碌多陣
呢個時候唔怕死 唔諗現實諗理想
一係好高騖遠既垃圾 一係人中之龍
我希望樓主係後者
加油

點解我話公務員只係一粒螺絲？首先你要明白同接受，自己其實可有可無，even你係一個officer。
你只係響你做緊哥個職位既時間，代表政府履行哥個職位既職責同執行政府賦予你既權力。理論上，政府係可以隨時換另一個人上去，而唔影響日常運作。
你咁大壓力，係因為你睇唔開。你d野做唔曬，可能係現時人手基制有問題，management會諗辦法解決，做乜9攬上身？

你個名好頂癮 祝你好運

同埋有學歷無相應人工係社會的錯
無需要去笑你朋友

讀大學=好前途係超級大騙局
好位一早比60-80後霸撚哂

做唔到就做唔到啦 唔係你問題
每個人都有自己原則
過唔到良心唔通做一世咩
二十中 出去搵過份 重新開始都仲得
再老啲就唔捨得
btw點解唔移民

不如你諗下你番工係為左D咩野

你估有責任就會有老細睇得起你咩
升職加人工咪又係俾擦鞋閪先
責任就係多啲野做到無價值就898

你唔識玩姐
3年都未過洗鬼咁上心咩
差唔多acting先發力啦

私人公司壓力好大喎, 特別係生意唔好既時候

其實都唔知算好事定壞事
樓主咁後生比做左幾年野入去嘅人搵多d錢
但同時完全無出面嘅經驗就難d出返去

樓主有咩職業想做不如試下自學下先
起碼interview 都有野講下

過左bar就神仙，洗鳩做咩

出去想做返邊行先
邊做邊諗啦 諗多兩三年過埋bar你到時個人工就會限制你想像
尤其依加咩環境呀 仲想辭職
錢唔係萬能 但無錢係香港真係屎都無得你食
除左屋企唔等你養仲有層樓揸手啦 咁我無野好講

幾多歲入政府
搵緊幾錢一個月？

唔係，pass 左JRE 就得。

紀律部隊係要過5關斬六將。
福利同人工好爽皮

有d 返一日咋

點解弱智都考到

你一係去蚊型公司一個人做幾個人嘅嘢做一世囉
有返咁上下人數嘅公司都係一樣的
呢啲係人嘅本性 去到邊都一樣

以仆街陷家產工作文化黎講
香港應該冇一份工衰撚過政府
做野可以磨閪咁慢慢磨畀你睇
入得去做拎個心拎個鬥志出黎既應該都要考慮下係唔係打錯工

走
唔岩趁後生好轉

懷疑自己出左黎開post

其實唔鍾意A膊文化，通常係因為A唔到咪覺得有問題。人人A比你，你無得A翻比人，心理咪唔平衡。

無父幹畀首期仲要月月家用

而家好難拎到perm 教席

岩啊
份工係份工 唔係人生啊

為錢做自己認為唔岩嘅嘢，同做狗有咩分別。

要儲多d錢先得

做過政府工quit左？

你做食環覺得好唔好？

除非你移民，否則睇唔到走的理由

我覺得

今時今日咁嘅時代
十年以上嘅職涯規劃同投資都唔好諗
你唔係覺得廿年後嘅世界你仲認得啊嘛？

公務員唔需要排隊睇街症，同埋有公務員診所去book

咁你自己個人性格有冇同同事競爭, 爭表現既鬥心 ?

如果 你 senior 被人捉左去隔離, 你老闆要你臨時接手佢既工作, 而你可能識可能唔識, 咁你個心態會係點?

你又接唔接受到去到一間公司, 你下屬能力有限幫唔到你分擔工作, 來來去去都係只可以幫你影下印, data entry, 好多野都要你自己一腳踢, 而你想請個人幫你但無可能開位畀你請, 咁你個心態又會係點?

除非移民，否則走黎做乜

樓主份工唔見得本質上好唔啱
係似佢仲未慣打政府工多d

三思啦 易出難入呀政府

產業四大 政府 ，有政府津貼 ，有政府資助，同有大陸水 就乜產業都得
講講下香港好似國有企業咁

影響移民
走

政府部門啲文化 應該個個部門都一撚樣

做多陣先 諗多陣先做呢個決定
可能係最近有啲唔開心事發生先令你覺得嘔心。我而家份工前排都係咁
比多啲機會份工睇定啲先都未遲

我認同呀 政府工真係好好做
建議樓主將自己嘅時間同熱情擺落進修道，學啲嘢幫自己增值

我反左幾年都唔知做緊咩，日日R到收工

樓主唔做大把人做

BTW, 記得收工做返個人

冇

9成工都係西架啦

point 17 一啲都唔差啦，大把人三十都未有呢個人工

其實你有無腦？officer你都唔做 你份人工出面有幾多份工可以搵到？就算搵到呢個數，壓力同工作量都唔會好似你係政府入面個回事

30000幾喎
我pt 8，返工成日向老細同事發岀輕生既微笑
忙到死，但無咩鑊氣，可能太小薯
我係樓主一心一意做廢人，無靈魂就無痛苦

ACO唔當係OFFICER GRADE啦
CO要ACO入左之後 升先有架
OFFICER GRADE應該係EO 果D
STARTING PT 應該 起碼PT15 起跳

宣左誓未?? 宣左就繼續做啦

反而想知有幾多公務員係因為就黎要向支共宣誓
而頂唔順走

其實唔計政治風波
政府工應該先係精神健康果D位
唔一定OT又唔一定比人卒
除非遇到痴線老闆下屬
響區果D OFFICE 油油下過大半生其實唔錯

走 一定要走
唔好比機會自己考慮咁多
聽日交信

支持巴打
真心唔好向個條臭鳩屈服

就算有人辭職AO
你估呢度有幾多人夠料食番人地個位咩
普通一個OFFICER位都幾百人爭1個位啦

咩Q野人中之龍
睇POST睇OFFICE啦
果個助理貿易主任好似都係PT15多D
但幾千人爭1位仲癲過AO
而且可以調去外國ETO學野做經貿DEAL (?)
應該好多機會見識

有志氣巴打, 愛你

咩officer?黑警都係officer

唔好咁傻聽連登仔講走
依到大把人猴住你個位
hea食窮港共唔好咩

政府工係好係舒服 但成世人就會咁樣綁住咗
無夢想 人生就得返份工 睇每個人個性同環境啦
我自己就唔係咁鍾意啦

同路人 出面已經搵到offer 上年年尾過bar 諗緊點好

仲有社署

前線要對住痴線佬,嫌惡工黎根本

完全明巴打心情
利申 都係一grad 就行prof grade條路
跳出去可以專好多 對移民有利好多
喺政府
每日就係夾硬將d冇意義嘅野做到有意義
同埋避免做錯 得罪人
同事就不斷奶鞋底
再利申 intern做過上面講所謂好專嘅野 覺得工作生態唔錯 除左人工低d之外 對我嚟講樣樣都吸引過而家

岩呀

唔包醫保犯唔犯法？？

想問如果咩撚野都唔做，有野就全部推比下級做，會唔會被人炒

其實對住痴線佬無咩嘢
反正有玻璃隔住
當去左動物園就得

反而辦公室文化先最辛苦

賠1個月呀

第一次聽做政府工要奶鞋底
咩post噤嚴重

fresh grade 做到officer grade 天之驕子黎
去到邊到搵到食
但我唔係

其實走左未必生存到
要諗清諗楚風險

有fd之前都做政府工
但唔好彩派咗去西位
日日做到夜晚8/9點
佢上司都忙到連飯都唔食
最後頂唔順辭咗職
佢話見到另一條team嘅人日日hea做
心理好唔平衡
所以做政府真係好睇彩數

依份應該接近全政府最難入
晉升速度亦都好撚快

比番個位我啦

有offer可能會更加難揀

唔會 前提係你下級精過你 有一千萬個原因推唔到比佢

例要買故事保險就得

ATO 平均每次請幾個人...
AO 幾十，
EO百幾。

保險、銀行呢d係咪夠膽試先？

原來法例真係冇規定要提供醫保

咁唔係個個都想遊遊下過世既
有D人想闖下既咪唔岩政府工
好似樓主咁性格唔岩政府工既都有嫁嘛

係 最近茶飯不思
不過我自己final goal係移民 所以辭職既誘因大d

如果樓主你打算永遠留係香港 咁我建議你唔好辭職

一係你當儲錢移民，但要時刻留意自己精神健康
你出左去有無方向？出面好難有依個人工

係
香港既法例其實好落後

好明白 但呢一刻我真係plan唔到係唔係永遠留係香港
如果巴打你有plan 移民 真係越早走越好

好似上面好多留言都有講要奶喎
要升到某d位就一定要自己人先升得
同埋以政府咁撚長嘅擔凳仔升職隊嚟講
一入職就奶定差唔多架啦
同埋大家都有講嘅嗰種辦公室文化囉

愈睇lee個post 愈心酸
樓主係咪單身？

短時間真係無 所以得個唸字
都預左減一半人工

樓主不如你而家開始試下搵工同去見下工先
因為聽我fd講做左正苦幾年出面啲公司唔多prefer，同埋你有心理準備見工時人地一定問你做慣正苦驚唔驚出嚟唔慣

或者我應該咁講 我都知冇可能肯定到未來會留港定點 如果你份工會直接影響到移民 你就辭 影響唔到既 咪做住先 政府工好神奇 你愈做得耐 催眠自己 就會麻木左

係呀

支持樓豬讓返個位出嚟

唔知我要過多幾多個三年先可以習慣

你單身仲可以諗下走
我成家都要我同老婆養
真係好難走

就算你出去私人市場，你都絕唔會愛上自己份工

加油啊 為左愛既人死頂都算有個目標

返工只係賺錢嘅means，唔洗太上心

jre grade得來不易

你唸左幾耐？點同屋企人同老細講？
幻想過無數次呢個moment

而家個市咁差，你又唔係讀專科有咩技能，梗係繼續做政府
其實度度都係咁，無人會熱愛自己份工，你溫下書隨時做到EO/AO添

覺得唔岩就早啲走
逼自己做落去會仲辛苦

唔同架，做野方法、文化都會唔同

我以為你親歷其景姐
無事無事

JRE嘅officer都要想辭職
係咪晒命咋
你知唔知出面嘅苦況
明明抽到SSR開局
係要用R玩

你趁而家wfh搵下工先啦，而家見工唔洗請假
了解下自己quali係出面值咩價先，打定底

佢唔係唔鍾意政府工
而係唔鍾意返工
自己做老闆就真係多勞多得

樓主應該係啲畢業冇耐就入政府仲要不知民間疾苦既人

做老闆
睇下今年有幾多間吉鋪招租
就算俾你開到頭都要守得到
好多野興一陣就唔興
樓主無經驗，得個衝勁
創業70%會收皮
唔好咁天真

加油啊 屋企人一定唔會明
呢個心路歷程真係無人明
個個淨係覺得你人工高福利好

人最怕有夢想，仲要係不慘實際既夢想
不如你照照鏡望下自己個樣，再睇下出面世界係點

樓主以你嘅能力
一路上行過嚟 都應該發覺係不斷outperform緊周邊嘅人
佢地諗到你諗嘅野 就唔會畀你outperform到啦

如果呢個post 開係時事台會點

會唔會係我太天真😢呢個時候有份工仲想點
我都分唔到係眾人皆醉我獨醒定係眾人皆醒我獨醉

其實份份工都係咁西

要宣誓，快啲走

無就暫時唔好走，你出到去咪又盲頭烏蠅
揾到好肯定想做既方向同埋真係做到就走
坦白講你今日有咁既諗法，唔係隨口講既人
走係遲早既事

專業人士出返去
打私人工 一樣風生水起

讀啲濕鳩文科 BBA Translate
嗰埋科目 考到officer已經要還神

呢個不妨一試 睇吓外面比咩價你認清風險都好

巴打係唔係都仲後生？

professional grade 都想走係咪好不智

換轉唸 prof grade可能一世都出唔到部門
唔走仲難頂

中肯呀

去外國實搵到食
驚閪咩

拎住政府做淨係識做文件野嘅經驗
仲可能加上你做野做到個腦生哂鏽 學得樓主話越做越蠢
同埋外國可能係睇重科研 r&d or theoretical同technical innovation嘅能力
邊有咁易呀

推

有骨氣、我以為香港無乜咁架人

我有7成想quit, 人工已過point 25,但錢對我嚟講唔會係pull factor 留係香港

我只係怕去到英國搵唔到最低工資 到時唔知點好

我試過做過D好難捱嘅位，係個工作難捱，壓力好大。可能果時first posting, 唔識處理壓力，唔識睇開D
但以我睇宜家政治氣氛同埋眾在位者思維，公務員工作會越來越大挑戰，越嚟越吃力，唔係一兩句睇開D，放工就放工啦忍下啦 呢啲說話安慰到。

屋企有冇俾壓力你？

其實你簽唔簽張野都一樣
你入得一間公司/政府
自必然係假設係係忠於該組織
當你走/離開 忠誠既責任自然會消失

就好似踢波轉球會
打返舊東家一樣

成張係想你禁聲
出聲就攞正牌炒人

最後一段好贊同 feel到而家做公務員同十幾年前真係好唔同 在位者思維已經變晒 好多嘢前線食晒 真係唔知自己做緊d咩
但過pt 25 都想走真係要超級大勇氣 自問如果過左三十歲 可能到時供緊樓養緊家 真係趕都唔走

大路野

講je，邊有咁易走
無骨氣

巴打最後都回歸本行？

佢唔係既話一早出嚟認左啦 樓主sir

可以啊 大家都係討論姐

加油！絕對支持你 好多選擇唔到死都唔知係唔係好
起碼呢一刻你係無悔就得

適應唔到就走
對我黎講
返工唔單淨係為錢 亦都係樂趣嘅一種
咁樣人生先會過得快樂
如果戇鳩鳩做40年野自己唔鍾意做嘅嘢 其實都好難捱

當然錢都係其中一個考慮因素
如果政府工同私人工差十萬
咁痛苦四十年都值得
但到頭黎爭果兩三萬
出返黎開心做野好過

紀律部隊officer 一入都唔止pt 17啦
更何況pay scale都唔同lol

如果係sir咁梗係走 唔係既話挨啦 日後你就明

樓主一早講咗係JRE

唔洗覆呢句 我係睇左上面有巴打話係紀律部隊

jre都仲要諗
紀律officer更加唔會走
人工又高過EO 又有宿舍
點走

原來我都唔算成本好高
各位有家室既巴打真係辛苦晒

感建分

你宣左誓未

出黎做野不嬲係咁

Sorry 抱歉

快唔辭仆街死

未 應該就快要

其實好多人都好似樓主咁一畢業做政府
做做下覺得無聊冇意義辭職
後生冇屋企負擔大把錢駛
本身讀專科（Law, Engine, Acct, IT)之類既都可以辭職
總之有錢有專長都可以隨時離開

可能畢業之後做過幾年先入政府
明白自己都係普通料唔會係咩大人物
出面返工都係咁多人事麻煩嘢
所以做政府都冇咩適應問題

當然人各有志
今日都唔知聽日事
自己開心就得

利申：同行

收皮啦樓豬

羨慕你咁快斬到纜

走啦，宣誓死全家

出黎闖下囉，成世人流流長，仲有幾十年工要打，無話一定要行死一條路

不過你依個問題問香港人一定係叫你唔好ON9梗係唔好辭，因為香港人理想就係穩定+買樓

但你問鬼佬，佢會問返Why not?

傾向要辭就宣之前辭 反正都辭
但真係未唸好後路 就算移民plan讀書咩都好
都未唸得好清楚
本身要唸辭職呢樣嘢已經好纏繞

過來人，唔等confirm 直接走，過唔到世趁早走

老婆都支持真係好

當時唸左幾耐先正式辭職？

唔開心去搵心理醫生放下病假諗諗先再返工

當你連續食佐三十日餐餐都係屎 之後你食你之前唔撚會食好憎食概野 你就會覺得果樣野好好食 所以我建議你出去食下屎先

我都誤解左

俾萬幾家用算唔算？ 未婚

辭乜鬼
唔駛跑數 唔駛做sales
薪高糧準
仲想點

same here
bro i know that feel too
加油呀

所以我先覺得好少人咁有原則，我係讚佢

如果我係佢的位置唔知做唔做倒.

真，有天賦不妨出去闖下，趁仲有團火見識多d

做野最重要開心姐，加油，希望你wun到自己真正想行既路。

做緊aco每日諗緊點樣將份工所有野program化
夜晚進修寫program每日都push自己要進步
出年入唔到ap2就會諗定後路, 希望做番自己it專業
我做左政府7年了

真 鬼佬應該會覺得做得唔開心又未去到餓死why not

快啦，唔通咁就一世咩！

去睇精神科等佢斷你有抑鬱，起碼放番你幾個月

真係要好有恆心先得
巴打你加油

LM

fg 入政府真係唔知出面私人公司世途險惡

壓力太大多多錢都無命洗

甘好多人2x甚至1x已經開始懷疑人生

係 做得唔開心。你可能80歲命都變返得40歲命

計過數，有後路就走吧。

最緊要唔好後悔

利申：19 年老油條公墓園，樓已賣🥳

樓主係啲唔休柴米既人，大家體諒下，唔好屌得咁大力

我唔敢走
一家大細 有老有嫩
我認我垃圾
但我都好憎公務員個文法
仲要工作環境 全部都係女人 好辛苦

咁多同路人

其實不嬲都好多人有諗過 但真係實行得好少

諗下如果要做一世會點，你就會落到決定

真
特別做工程界既話更加感受到咩叫世途險惡,個個都想入政府
除左夠膽去撈油水果D

我老母日日哦我出面經濟好唔掂，千祈唔好而家辭

最緊要睇吓自己有冇料、有信心未出去闖下

樓主係私樓咁諗有咩問題 人地有目標有志氣

無咗份工事小，到時政權要你好似個小學老師咁，賠番由宣誓起出嘅糧，就仆街了

[member如果有 bno呢？應唔應宣前辭呢個問題我都諗左好耐，但係而家個邊又封，如果辭左應該都仲拎到mpf,但係都走唔到住，個邊封到屋都未必租到，所以都係做多半年到時有咩事再算[/member]

全世界都係咁
你走得去邊

辭

樓主快啲走 唔好霸住個位

乜真係咁多人諗住唔簽份野怕影響去其他國家？

JRE得10%人pass
支筆唔會得去邊，不過唔係要high order vocab
人地睇支筆係睇組織同表達能力

去到讀番個專業轉行啦

建議唔好走幫手篤灰政府內部藍屍防止佢哋移民

你有咩問題？

咁你最後決定係點

明白樓主 想係工作上証明自已價值

唔想宣誓就唔好做
係咁,講完

會後悔

點解覺得呢個po有啲熱血 不過樓主真係要唸清楚 我俾唔到意見你

人生唔係淨係得工作 依家你工作環境、工作量可能係好差
但係一份穩定 又難度唔大嘅工作 先可以俾你發展其他興趣或者享受生活
工作滿足感可能有限 但係依份工如果幫你儲到錢 或者你將來可以出嚟創業呢

做多一年先算啦，依家個市好差

身邊人點諗?
有無target 想做乜類型既行業? 同時對果個行業有無了解?
如果減一半的話對生活影響幾大?
最後, 可以承受失業幾耐?

本身做左私人近十年, 頂唔順個行業走左, 減薪一截同埋改做下欄野, 個個都話我傻

返工唔開心真係好難頂, 走左覺得真係行步路都輕鬆d

近來巿道太差, 轉左做hire of service, 見識到個公務員文化有幾衰.....

但真心要知道出面既辦公室政治同壓力同政府真係唔同lv, 要有心理準備出面唔一定美好

如果諗得掂可以試下, 因為困住係份工好攞命....

問清楚自己係想要乜先，私人市場淨係講日日OT你頂唔頂得順

其實忠於呢一樣野係有分別
以政府為例
限定左AO, 新聞主任, 警X, 法律人員
呢類人特別政治上唔可以有異於政府取態
選舉條例個邊有要求佢地唔好幫出面D政黨
呢班人要"忠於"政府因為佢地職位敏感

但其他公務員呢
政治中立, 真係只係執行自己職務時候唔可以偏私任何勢力
老老寶寶, 政府本身已經係有一個取態
公僕應該係跟既定, 一早定好既GUIDELINE去做
而唔係按某D人喜好, 佢既一時政策
佢可以話, 你要跟例, 我而家即潛建新增條例等你去跟
呢D我認為係輸打贏要
我覺得公務員做野係要思考唔係盲從
再講, 僱員合約同所謂上升到效忠係兩馬子既事
你唔想打工可以走人
以我所知效忠唔係咁理解, 係跟你一世, 唔會走到

好明白樓主你
雖然幾滿意依家個位
但一直都唔係好鐘意入面啲文化同啲公務員心態
officer grade要管clerical嘅話應該仲難搞

如果有想做嘅嘢/行業
又諗住移民之類 計過數養得掂自己嘅話
支持你搵工走人
後生嘅話世界仲好大

無錢講咩理想？

現實少少啦成３０４０５０歲人

一律建議辭職處理

諗緊幾時走

deadline先辭太揚喎

你真係認為簽咗會無影響？

如果你屋企大把貨唔憂柴唔憂米，就走吧！但出邊個市真係好差，真係要諗清楚。
利申：上年岩岩過bar

`

諗埋十年後廿年後啦，除非你得返三幾年退休

將來做公務員仲係咪真係咁薪高糧準鐵飯碗，自己諗

有bno就走啦

點解要宣誓？

私人工咪又係西

講咁遠無太大意思，你個人生際遇命運唔係淨係靠份工，
私人同政府工大家共存亡，是旦一方出事都攬炒。

係，人各有志，私人/政府工撈順風順水大有人在，
撈到好霉亦不計其數。

各有各優勢及短處。

講左咁耐，樓主想完未？等緊你辭呀，然後劇終。

唔講遠更加要去睇下世界啦
做公務員唯一就係可以睇長遠跑嬴私人工，只係今非昔比
而家連唯一要睇既野都無埋呀，唔通真係一世係政府做等退休咩，講緊三四十年呀

淨靠份工食得屎啦，幾十年後，AI化，私人工種一樣食得屎。
講咁遠都係鳩估既啫。
幾十年後，世界都唔知咩事啦。
要鳩up靠估未來嘅野大家都識啦，因為大把可能性。

笑而不語

移就辭，唔移民就唔好辭住，試轉唔轉到位先，因為你都到廿中，一到廿尾你都feel 到你出面上唔上到短果d ，上唔到既就開始想搵d 安隱既工做， e 個係我後生亂辭工既人生感悟

照你咁講咁唔係更加無理由攬住依家份工咩

比我做

上唔上心好睇性格
有啲性格唔係咁易 take it easy

其實轉工好個人嘅問題，人事關係、前途問題、個人背景、家庭負擔等等咁多因素要考慮

老實講，辭工不嬲都係要小心抉擇架啦，裸辭真係咁易咩？
有家要養嘅更加要搵定後路，先好辭，咁就穩陣啲

會唔會因為你人工一直都好高所以唔覺得錢係問題？
出邊個市唔太好
極端d講，出返私人市場人工小五成加日日ot你得唔得？

最近開始後悔，當想成家立室，要結婚，唔好話買樓，錢就變得好重要
我仍然唔想做政府工，但收入真係唔多掂

Ps我地應該差不多年紀

會唔會太多幻想
私人市場都分行業
香港好多行業都好仆街

唔好傻啦
到到都係
你肯做幾多就係幾多，積極d諗，你後生當學多d野
最重要係，唔會係人工加，得個做字

情況就係多左野做，人工少左(私人市場)vs無乜野做，勁高人工(政府工)

咁我諗都好多政府工好忙好辛苦
hi，人工高呀hi你

所以香港社會唔會行到honour system

辭職啦

絲打嘅故事都好勵志

你做左幾耐？過左bar未啊？

出memo 就遞信，唔講咁多，最多即炒

加油啊💪真係好難跨越

試下做警察
可以守護香港 有使命感
犯法又唔會有事

做住先啦, ching .... 呢個咁既時勢, 除非你真係好唔等錢生活，否則都捱埋呢年睇下出面係咪真係好境先好走 ..... 做政府一來 job security 高, 二來起碼有放工時間 .....

係既, 文化係難頂, 但起碼要炒你都唔係咁易 ..... 加油 !!

日日要睇呢班人面色做狗

衰過做狗，個個吠都唔敢吠！

拎左真係返唔到轉頭
出面市況咁差
5萬8 出面邊有咁易搵得返

岩岩個fd考到入政府
人工係佢係私人市場既兩倍
點樣私人市場搵多好多

兄弟，你畫晒牙啦！唔怪得失業啦！

Same 以前做左兩星期 就裸辭走左

而家有無後悔

有時要對屋企人負責任
唔係淨係你一個人既決定
所以好難做

唔走就真係後悔啦

369啦
政府仆街人係多
但唔會有仆街老闆

不過老實說
未來政府工既同事大部分都講國語
特別高層
學習中國式既工作文化
呢樣野會慢慢滲入黎 直至2047年

加油啊 有咩可以一齊呻下
裸辭真係好難 但每日起身返工真係好痛苦

樓主 你主要想出去闖下？過番一個難忘既職業生涯？

EO出番去大公司
咪又係萬幾蚊人工

如果讀非專科
EO人工根本係最top嘅5%

就算私人工點升都好
根本就難追到EO

你依家搵緊幾錢人工？

唔反對樓主辭職但你有冇諗住轉咩行業咁
計劃下先走個人定啲嘅 至少都試下搵工先？

HA 如果係醫療科 出到黎都搵到食啊

可能自己真係唔識死掛
始終趕快入政府 眼光好窄

到有家庭仔女就會想準時收工
人到中年仲要諗加薪 被炒 供樓 送仔女讀書
Officer grade 拎埋housing allowance 起碼幫補下
你住得香港就要面對龐大財政壓力
社會有幾多成功人士架
唔好被少數例子就迷惑出面好好景 有能力去邊都有人爭等等
除非你咁有理想同把握出到去可以獨當一面
否則依家諗得好灑脫
過幾年就會想入返去

Tg啦

事實係好多大學生都認咗命
一grad就考政府工

真係少咗中二病患者覺得自己係人中之龍 去到邊都發到圍

火撚屌 竟然係呢到見到你

咁先無嘢輸喎
出面都易搵得返呢啲人工
係高薪先難走啫

呢個時勢 向現實諗我會建議你唔好搏嘅

當然你仲有夢想去追就另計啦

當依家25歲40k
30歲就50k 好運少少acting坐正
出返去30歲有無條咁明朗既career path先
再講 30歲都差唔多諗結婚
買樓買車保險
一堆日常生活開支都要洗30k/月
預期諗工作抱負大展拳腳
倒不如實際少少用工餘時間發展興趣 仲有益身心
你唔諗自己 都諗下條女
女人到適婚年婚越實際
30歲仲肯你捱到變人老珠黃咩

住劏房都無需要為兩個臭錢奶支共屎眼
井底蛙你搵到點方法離開個井未？

走啦⋯⋯
人生得一次
你每浪費緊一秒係份垃圾工都係對唔住自己

大把黃絲 深黃
考政府同紀律

唔好意思我有返工
過到試用期

個人認為政府工既logic 係係私人工撈唔掂既都有機入去做埋d濕鳩野又拎唔值個output value 既人工

係政府撈得掂係私人市場通常係唔值錢

身邊既officer 既cv都係白紙，出去應該萬五都搵唔到

移民先辭 呢個時候好難找工
利申找緊工

呢個社會係做死肯做肯博 但hea9 就舒服過你 人工又一9樣

真係慘 有責任感仲辛苦

真係想辭就搵定工先好走
政府文化對新人黎講係要d時間適應
適應到就以後hea黎做
適應唔到做私人公司可能仲好

搵到錢去開心下 心理會平衡啲
咁既事勢辭個鐵飯碗 唔太建議
除非你正職係女兒

有工返緊係返喇

Ride A Cow, Find A Horse
Don't get off until you find that horse

做耐左就跳唔返出來

份工係好工的話
點解要跳翻出黎?

講真，岀返去大把人都係咁，拖到仲要推晒比你一個人做都得，比我留返係政府算，至少唔驚炒人又年年加人工

大家都係打工啫
就當係等價交換
你出時間 同 精力
佢用錢財 同 你交換返
去肯定你既 付出。

個個做野都無責任感，想學到支那人咁無哂誠信可靠斷9估？唔係盡責任就係笨柒同蝕底
係失去信任
成個社會都土崩瓦解
你食既野唔安全，你order既野黎錯黎難
咩野都hea做唔跟基本要求，大家唔再講信字架啦
民無信而不立

其實officer grade既同事，特別係fresh grad 入既
會覺得自己好醒
點解要係政府返垃圾工
如果出面做私人工都一定掂
但實際上有一部分其實柒過班clerical
係好彩碌咗入來

辭職冇問題
我識幾個屋企好有底既走左都好快樂
或者去讀pcll / 專科既我都替佢哋高興
但冇好路數 冇諗住即時進修既
咁快辭職做咩

個份宣誓文件應該都有幾個月時間你諗
你揸路搵後路一路拖
拖到搵到先走啦

唔適合就盡早走，加油樓主

聲明書唔係今個月內要簽喇咩

佢都唔諗住長做
拖下先啦
唔簽要炒都冇咁快
賺得一蚊得一蚊

份工係岩佢就唔會開post la

你係咪打咗上903 問

無

又宣誓又吹風要放棄BNO
就係想逼人無得騎牛搵馬啦

903 有人PHONE IN 類似CASE????

有冇意過移民？ 會既話就走
唔會既話就等過咗個支那肺炎再走

Yes

我怕你做唔夠10年就死撚左

擦鞋但唔洗做 人工又高。做死責任大 人工又唔會加多d比你

咁咪自己search吓囉

低grade既啊叔啊嬸即係乜位？

咁先升到職 人工又高。又唔會被迫走

英文差 有冇邊份政府工人工ok 又好做？

有責任心既人改唔到 有時有幾慘。肯做有責任心迫走 無責任心既一世hea住過

私人公司遇過呢d仆街

私人工都係 唔同team差好遠

個個都以為自己可以發達

最後走左？

政府工可以成日請假

？

又岩既

幫邊個？

遞左信未？

多女人好煩

宜家d公司咪做死某幾個囉

邊行？

以現今既時勢，見議做住先

因為出面失業嚴重，更加難受

所以你需要調整自己的心態

對份工不要太上心，完成咗就算

亦不要有任何既期望

這樣你可能會好受一點

你走咗，個職位就會給流紅色血的人搶咗

女人好計較
又多是非講
只可以話自己入錯行

想移民就辭啦
簽左真係有機會移唔到

有冇攞埋EA?

銀行既上司通常都西

To/ws
專收ive

我已經遞左信唔撈，準備投奔自由

利申：專業職系，MPS>37，月入十萬，怕日後要現金出糧

唔做唔錯 唔做唔洗錯 , 不了

點解唔一邊hea住做 一邊開自己生意?

樓主試下做audit 日日 可以3~4am 走 , 夠獅子山下精神

Sor, 以為你係工程師, 如果有MHKIE/CENG, 可直接畀錢攞埋EA的CPENG

正

仲水鳩人做政府工，幫中共打壓香港人，你仆街啦
做得公務員又唔辭職嘅全部都係仆街
準備一世做大灣區人啦

我反而覺得不如你都放低d黎hea做
試下忙裡偷閒試下 學野/投資/創業，
係現有空閒既機會下搵條岩既路，
之後再quit

千祈唔好咁講，實幹始終最好

睇完啲留言覺得呢度啲人都好有心比建議
冇乜工建辭留言

樓主我覺得你要有好明確的下一步計劃先好quit
要好清楚你離開其實係「想做」啲乜，「如何」一步步去達成
冇好明確嘅action plan就唔建議因為純粹唔鍾意而家嘅某啲處境而quit
因為度度都會有你唔鍾意嘅野，可能會無限loop

同埋唔識你嘅人支持你辭職係好廉價嘅事
網上講一句 你辭完唔掂佢地又唔洗負責
上面好多巴絲叫你考慮嘅野係值得諗
同埋都同身邊嘅人傾下 始終佢地比較了解你同你嘅考慮因素
如果你最後決定quit 就一路去啦唔好諗返轉頭

學下真公務員生活：Hea做準時收工，但日日話好忙、唔識做、做唔到，好快你就識享受人生

樓主聽下過來人既建議就ok 其他人唔會明白.

宜家出面整體黎講係難撈左 我可以話如果你最睇重錢 出面無咩野俾到一個政府payscale咁明確既野你 呢一點好重要 有d人係會覺得無錢就係loser 呢類人出番黎會易後悔d.

如果你係清茶淡飯 生活無好多物質追求 而又想試下出去做下自己想做既野 咁就quit喇.

屋企人通常都唔會支持 呢樣都係一個幾大壓力來源.

苦與樂係相對 有時候係要經歷一連串既苦 先會有一個持久快樂既感覺.

唔好用組織家庭黎解決問題呀

癡線，累死個仔

無係出面做過，無比較

講多一句

係香港社會 你quit政府係一個大多數人唔認同既決定（唔講黃藍） 因為錢係一個公認容易量度成功與否既野 你要有一個唔理會人地評論既準備.

一邊搵工一邊做住先囉
而家個市好浮動

😭😭ching好有勇氣啊 羨慕你已經有offer
加油

本身專業職系出到黎大把發揮💪

咩結論嚟 生個仔就知世界真理咩?
你當個仔係真理之門?

其實有冇公務員係未決定好走唔走，打算宣誓左先，繼續返住工，到準備好就再辭職移民

呢一種情況當然大把啦，個個都睇定啲先。想走都要有一定資本去外國買樓，未搵到工之前負擔到生活費。

我都係想睇定先
雖然個個都話宣誓後移唔到民，不過又唔知係咪真係

你有冇明確計劃先 如果冇你出到去只會繼續迷惘落去 不如做住先諗清楚想要做d乜先

有心去得英國嘅，都肯定辭咗份工先去，英國鬼理你之前做乜嘢工咩

樓主有仔女就要養家至少廿幾年，一定唔會諗辭職
呢個時勢仲會買樓生仔，多數都係紀律部隊、公墓園同老師

直頭麻煩 有時有好on9

WS一定要有工程學歷？

樓主有冇辭到？

做唔哂咪算尻數囉 打份政府工 炒q到你咩
盡左力做咪算 樣樣都take up哂夜晚11點你都收唔到工

你對私人市場太多幻想
人工低之餘。面對既問題一樣

建議喺香港做人唔好太多理想覺得自己係咩人中之龍唔做政府工就會做到咩大事
真係覺得好辛苦咪放下假

aco

搵到工攞到Offer先辭職囉

你做文職嗰啲點會唔理？除非你做售貨員嗰啲姐

無論私人公司定公家，有樣野真係真理：人地team嘅野，你搞掂咗唔代表係好。你插隻腳落去，人地睬你就人情，唔睬你就係道理。
何苦去擔心人哋唔在乎嘅野？

識人都係咁，但而家吹風話有BNO就無得做公務員，好想知呢吧班人而家點睇

好撚想入

讀番個工程文憑
同埋上期路政請ws
差不多2選1

其實如果學歷唔高，政府到做多幾年，草下錢，再投資下(開間台式飲品皮費都係10幾萬啫)，賺多幾年，去外地投資(台灣呀克羅地亞呀咁，揀個可以離岸既)，去到咁上下(如果有心又學多幾個技能好似揸車呀紮鐵呀建築工程設計呀)，其實都夠錢話唔做移民去外國

睇完呢個post 簡直將自己辭職嘅念頭暫時放低。

利申: 城內的人

政府咁hea
唔係想移民都唔好出嚟啦

留言既人都好有心 都好多謝佢哋
呢個決定真係唔係可以話做就做

做咗6,7年嗰啲最難走
人工60k咁滯
非專科畢業
冇外面工作經驗
點走

試下申請工餘時間做part-time 、義工之類，發展第二個事業先

好難得見到講政府嘅post係理性討論

無group 歡迎同路人傾下

清，走啦，除非你負擔重，趁有青春就走，過多一兩你走唔到。(利申，讀 U 做過政府 part time)，屋企人都有人做，知道幾高學歷做嘅野都係分到好散

其實私人公司都係 越肯做 死得越快

咁志氣

政府工幾個人做一份野
出面1個人做幾個人野
你得咪做

樓主應該係少數做野既人
係政府入面肯做野慘撚過私人工多多聲

等緊開SOQ

城內既人簽左之後：為左錢同唔俾人篤灰，日日轉食藍店 no problem

無需要理連登仔講既野啦, 都係嗰句, 如果想知一般市民點諗你去下林卓廷個channel聽下就知, 大家都明白每個人有自己負擔, 總之做野公事公辦就夠, 其他野在心中啦

如果屋企有錢或者有軟飯食又好介意繼續做政府咪辭職囉, 如果有負擔既就算走都等埋疫情過左先, 做人係為社會負責之前都要先為自己家庭負責。呢個咁既時勢正常人無人會怪你留, 係人都知嚟緊一年經濟都應該好難挨，經濟狀況唔許可係人之常情，香港無乜幾多個一畢業就5皮既連登仔。下巴輕輕乜都批鬥一餐嗰啲你assume一係二世祖唔駛做唔知出面辛苦一係成世都無正正經經返過一份工既人, 兩類都係離地撚, 哂時間睇佢地9 up會好浪費你人生寶貴既幾秒鐘

諗住宣誓做住先然後移民嘅要諗清楚,而家個趨勢係中英兩邊夾，中要你放棄BNO，英就修改叛國罪，隨時兩頭唔到岸

宣咗誓萬一被人捉到吹衰政府，不單違反誓言犯刑事，仲有機會被追討入職以今嘅人工福利。講出嚟好似好誇張但佢絕對做得出

咩叫過bar?

Yup

Shameless

路政ws都要讀？

有個朋友做開SOQ 可唔可以做ws?

過3年試用期